%\chapter*{Lista de s\'{\i}mbolos}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\numberline{}Lista de s\'{\i}mbolos}
%Esta secci\'{o}n es opcional, dado que existen disciplinas que no manejan s\'{\i}mbolos y/o abreviaturas.\\

%Se incluyen s\'{\i}mbolos generales (con letras latinas y griegas), sub\'{\i}ndices, super\'{\i}ndices y abreviaturas (incluir s\'{o}lo las clases de s\'{\i}mbolos que se utilicen). Cada una de estas listas debe estar ubicada en orden alfab\'{e}tico de acuerdo con la primera letra del s\'{\i}mbolo.
%\section*{S\'{\i}mbolos con letras latinas}
% \label{simbolos}
% \renewcommand{\arraystretch}{1.3}
%\begin{longtable}[l]{*{4}{>{$}l<{$}}p{9cm}}
%\begin{longtable}[l]{>{$}l<{$}l>{$}l<{$}>{$}l<{$}}
%\begin{tabular}
%\textbf{S\'{\i}mbolo}&\textbf{T\'{e}rmino}&\textbf{Unidad SI}&\textbf{Definici\'{o}n}\\[0.5ex]\hline
%\endfirsthead%
%\textbf{S\'{\i}mbolo}&\textbf{T\'{e}rmino}&\textbf{Unidad SI}&\textbf{Definici\'{o}n}\\[0.5ex]\hline
%\endhead%
%      A              &\'{A}rea                                   &\text{m}^{2}                         &\int\int dxdy\\%
%      A_{\text{BET}} &\'{A}rea interna del s\'{o}lido                &\frac{\text{m}^{2}}{\text{g}}        &\text{ver DIN ISO 9277}\\%
%      A_{\text{g}}   &\'{A}rea transversal de la fase gaseosa    &\text{m}^{2}                         &\text{Ec...}\\%
      %A_{\text{s}}   &\'{A}rea transversal de la carga a granel  &\text{m}^{2}                         &\text{Ec...}\\%
      %a              &Coeficiente                            &1                                    &\text{Ec...}\\%
      %a              &Contenido de ceniza                    &1                                    &\frac{m_{\text{ceniza}}}{m_{\text{bm,0}}}\\%
      %c              &Contenido de carbono                   &1                                    &\frac{m_{\text{C}}}{m}\\%
      %c              &Longitud de la cuerda                  &\text{m}                             &\text{Figura...}\\
      %c              &Concentraci\'{o}n de la cantidad de materia&\frac{\text{mol}}{\text{m}^{3}}      &\frac{n}{V}\\%
      %D              &Di\'{a}metro                               &\text{m}                             &\\%
      %E_{\text{A}}   &Energ\'{\i}a de activaci\'{o}n                  &\frac{\text{kJ}}{\text{mol}}         &\text{Ec....}\\%
      %F              &Fracci\'{o}n de materia vol\'{a}til            &1                                    &\text{ver DIN 51720}\\%
      %Fr             &N\'{u}mero de Froude                       &1                                    &\frac{\omega^{2}R}{g_{\text{0}}}\\%
      %\overrightarrow{g}&Aceleraci\'{o}n de la gravedad          &\frac{\text{m}}{\text{s}^{2}}        &\frac{d^{2}\overrightarrow{r}}{dt^{2}}\\%
      %H              &Entalp\'{\i}a                               &\text{J}                             &U+PV\\%
      %H_{\text{o}}   &Poder calor\'{\i}fico superior              &\frac{\text{MJ}}{\text{kg}}          &\text{ver DIN 51857}\\%
      %h              &Contenido de hidr\'{o}geno                 &1                                    &\frac{m_{\text{H}}}{m}\\%
      %K              &Coeficiente de equilibrio              &1                                    &\text{Ec...}\\%
      %L              &Longitud                               &\text{m}                             &DF\\%
      %L              &Longitud del reactor                   &\text{m}                             &\text{Figura...}\\%
      %m              &Masa                                   &\text{kg}                            &DF\\%
      %\dot{m}        &Flujo de masa                          &\frac{\text{kg}}{\text{s}}           &\frac{m}{t}\\%
      %n              &Velocidad de rotaci\'{o}n                  &\frac{\text{1}}{\text{s}}            &\frac{\omega}{2\pi}\\%
      %n              &Cantidad de materia                    &\text{mol}                           &DF\\%
      %P              &Presi\'{o}n                                &\text{Pa}                            &\frac{\vec{F}\cdot\vec{n}}{A}\\%
      %Q              &Calor                                  &\text{kJ}                            &\text{1. $LT$}\\%
      %T              &Temperatura                            &\text{K}                             &DF\\%
      %t              &Tiempo                                 &\text{s}                             &DF\\%
      %x_{\text{i}}   &Fracci\'{o}n de la cantidad de materia     &1                                    &\frac{n_{\text{i}}}{n}\\%
      %V              &Volumen                                &\text{m}^{3}                         &\int{dr^{3}}\\%
      %\vec{u}        &Velocidad                              &\frac{\text{m}}{\text{s}}            &(\frac{dr}{dt},r\frac{d\upsilon}{dt},\frac{dz}{dt})\\%
      %w_{\text{i}}   &Fracci\'{o}n en masa del componente i      &1                                    &\frac{m_{\text{i}}}{m_{\text{0}}}\\%
      %w_{\text{w,i}} &Contenido de humedad de la sustancia i &1                                    &\frac{m_{\text{\wasser}}}{m_{\text{i,0}}}\\%
      %Z              &Factor de gases reales                 &1                                    &\frac{pv}{RT}\\%
%\end{longtable}
%\vspace{5ex}
%\section*{S\'{\i}mbolos con letras griegas}

%\begin{longtable}[l]{>{$}l<{$}l>{$}l<{$}>{$}l<{$}}
%\textbf{S\'{\i}mbolo}&\textbf{T\'{e}rmino}&\textbf{Unidad SI}&\textbf{Definici\'{o}n}\\[0.5ex] \hline%
%\endfirsthead%
%\textbf{S\'{\i}mbolo}&\textbf{T\'{e}rmino}&\textbf{Unidad SI}&\textbf{Definici\'{o}n}\\[0.5ex] \hline%
%\endhead%
%\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
 %\label{simbolosg}
  %   \alpha_{\text{BET}}  &Factor de superficie                  &\frac{\text{m}^{2}}{\text{g}}   &(w_{\text{F,waf}})(A_{\text{BET}})\\%
  %   \beta_{\text{i}}     &Grado de formaci\'{o}n del componente i   &1                               &\frac{m_{\text{i}}}{m_{\text{bm,0}}}\\%
   %  \gamma               &Wandhaftreibwinkel (Stahlblech)       &1                               &\text{Secci\'{o}n...}\\
    % \epsilon             &Porosidad de la part\'{\i}cula             &1                               &1-\frac{\rho_{\text{s}}}{\rho_{\text{w}}}\\%
     %\eta                 &mittlere Bettneigungswinkel (St\"{u}rzen) &1                               &\text{Figura...}\\%
     %\theta               &\'{A}ngulo de inclinaci\'{o}n de la cama      &1                               &\text{Figura...}\\
     %\theta_{\text{O}}    &\'{A}ngulo superior de avalancha          &1                               &\text{Figura...}\\
     %\theta_{\text{U}}    &\'{A}ngulo inferior de avalancha          &1                               &\text{Figura...}\\
     %\kappa               &Velocidad de calentamientoe           &\frac{\text{K}}{\text{s}}       &\frac{dT}{dt}\\%
     %\nu                  &Coeficiente estequiom\'{e}trico           &1                               &\text{ver DIN 13345}\\%
     %\rho_{\text{b}}      &Densidad a granel                     &\frac{\text{kg}}{\text{m}^{3}}  &\frac{m_{\text{S}}}{V_{\text{S}}}\;(\text{Secci\'{o}n...})\\
     %\rho_{\text{s}}      &Densidad aparente                     &\frac{\text{kg}}{\text{m}^{3}}  &\frac{m_{\text{F}}}{V_{\text{P}}}\;(\text{Secci\'{o}n...})\\
     %\rho_{\text{w}}      &Densidad verdadera                    &\frac{\text{kg}}{\text{m}^{3}}  &\frac{m_{\text{F}}}{V_{\text{F}}}\;(\text{Secci\'{o}n...})\\
     %\tau                 &Tiempo adimensional                   &1                               &\text{Ec....}\\%
     %\Phi_{\text{V}}      &Flujo volum\'{e}trico                     &\frac{\text{m}^{3}}{\text{s}}   &\frac{\Delta V}{\Delta t}\\
     %\omega               &Velocidad angular                     &\frac{1}{\text{s}}              &\frac{d\upsilon}{dt}\\

%\end{longtable}


%\section*{Sub\'{\i}ndices}
%\begin{longtable}[l]{>{}l<{}l}
 % \textbf{Sub\'{\i}ndice} & \textbf{T\'{e}rmino} \\[0.5ex] \hline%
  %\endfirsthead%
  %\textbf{Sub\'{\i}ndice} & \textbf{T\'{e}rmino} \\[0.5ex] \hline%
  %\endhead%
%\renewcommand{\arraystretch}{1.4}\label{simbolosg}

 %bm&materia org\'{a}nica\\%
 %DR&Dubinin-Radushkevich\\%
 %E&Experimental\\%
 %g&Fase gaseosa\\%
 %k&Condensado\\%
 %Ma&Macroporos\\%
 %P&Part\'{\i}cula\\%
 %p&Poro\\%
 %p&Pirolizado\\%
 %R&Reacci\'{o}n\\%
 %t&Total\\%
 %wf&Libre de agua\\%
 %waf&Libre de agua y de ceniza\\%
 %0&Estado de referencia\\%

%\end{longtable}


%\setlength{\extrarowheight}{0pt}


%\section*{Super\'{\i}ndices}
%\begin{longtable}[l]{>{}l<{}l}
 % \textbf{Super\'{\i}ndice} & \textbf{T\'{e}rmino} \\[0.5ex] \hline%
 % \endfirsthead%
  %\textbf{Super\'{\i}ndice} & \textbf{T\'{e}rmino} \\[0.5ex] \hline%
  %\endhead%
%\renewcommand{\arraystretch}{1.4}\label{simbolosg}

 %n &Coeficiente x\\%



%\end{longtable}


%\setlength{\extrarowheight}{0pt}


%\section*{Abreviaturas}
%\begin{longtable}[l]{>{}l<{}l}
 % \textbf{Abreviatura} & \textbf{T\'{e}rmino} \\[0.5ex] \hline%
  %\endfirsthead%
  %\textbf{Abreviatura} & \textbf{T\'{e}rmino} \\[0.5ex] \hline%
  %\endhead%
%\renewcommand{\arraystretch}{1.4}\label{simbolosg}
 %1.$LT$&Primera ley de la termodin\'{a}mica\\%
 %$DF$    &Dimensi\'{o}n fundamental\\%
 %$RFF$   &Racimos de fruta fresca\\%

%\end{longtable}


%\setlength{\extrarowheight}{0pt}